% @Difficulté 1/2
% @Mathalea uuid=36795&id=2F20-1&n=1&d=10&s=1&s2=1
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% Theme Fonctions
% SousTheme Fonctions affines
%@Titre Savoir si un point appartient à la courbe d'une fonction
\begin{exercice}[Source=MathALÉA]
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}Soit $f$ la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par :
              \begin{center}
$f(x)=5x-7$
\end{center}
              On note $\mathscr{C}_f$ la courbe représentative de la fonction $f$ dans un repère.\\
              Le point $A(5; 23)$ appartient-il à $\mathscr{C}_f$ ? Justifier.\end{minipage}
\end{exercice}


\begin{Solution}
 \begin{minipage}[t]{\linewidth}$5$ est bien dans l'ensemble de définition de $f$ et :\\
                  $f(x_A)=f(5)=5\times 5-7=18\neq23$.\\
                L'image de $5$ n'est pas l'ordonnée du point $A$, donc le point $A$ n'est pas sur $\mathscr{C}_f$.\end{minipage}
\end{Solution}


\begin{Indice}
À quelle conditions un point appartient-il à la courbe représentative d'une fonction ?
\end{Indice}


\begin{Reponse}
Le point $A$ n'est pas sur $\mathscr{C}_f$.
\end{Reponse}